\documentclass{beamer}

\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{verbatim} 
\usepackage{color}

\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}
\usepackage{relsize}

%c C sharp
\def\Csharp{%
    C\kern-.1667em\raise.30ex\hbox{\smaller{\#}}%
 }

\title{Proces wytwarzania oprogramowania na platformę Windows Runtime na przykładzie aplikacji biznesowej.}   
\subtitle{Pracownia dyplomowa II}
\author{Paweł Sołtysiak} 
\institute{Opiekun pracy: dr inż.  Witold Maćków\\Kierownik Katedry: prof. dr hab. inż. Włodzimierz Bielecki}
\date{\today} 


\begin{document}


\begin{frame}
\titlepage
\end{frame} 

\begin{frame}
\frametitle{Agenda} 
\tableofcontents
\end{frame} 

\begin{frame}
\section{Cel pracy}
\frametitle{Cel pracy -- Cześć teoretyczna} 
Przedstawienie metodyki wytwarzania oprogramowania dla platformy Windows Runtime na przykładzie aplikacji biznesowej.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Cel pracy -- Cześć praktyczna} 
Projekt i implementacja aplikacji w oparciu o wybrane metodologie, wzorce i technologie.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Zakres pracy} 
\section{Zakres pracy}
Opis architektury Windows 8 Runtime. Przegląd metodologii, wzorców i technologii dedykowanych do wytwarzania oprogramowania dla przedstawionej architektury. Określenie i analiza wymagań projektowych aplikacji.\\
~\\
Projekt i implementacja aplikacji w oparciu o wybrane metodologie, wzorce i technologie. Testy opracowanej aplikacji. Określenie stosowalności przedstawionego procesu wytwarzania oprogramowania dla szerszej klasy aplikacji.
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Uzasadnienie wyboru pracy} 
\begin{itemize}
\item Praca zawodowa dotycząca Windows 8 i programowania w Windows Runtime.
\item Poszerzenie i pogłębienie wiedzy na temat Windows Runtime.
\item Tematyka związana z inżynierią oprogramowania
\item Przyszłość należy do urządzeń mobilnych 
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\section{Zadania pracy}
\frametitle{Zadania pracy w części teoretycznej}
\begin{itemize}
\item Opis architektury Windows Runtime.
\item Przegląd metodologii, wzorców i technologii dedykowanych do wytwarzania oprogramowania dla przedstawionej architektury.
\item Określenie i analiza wymagań projektowych aplikacji.
\item Określenie stosowalności przedstawionego procesu wytwarzania oprogramowania dla szerszej klasy aplikacji.
\end{itemize} 
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Zadania pracy w części praktycznej}
\begin{itemize}
\item  Projekt i implementacja aplikacji w oparciu o wybrane metodologie, wzorce i technologie.
\item Testy opracowanej aplikacji. 
\end{itemize}
\end{frame}


\section{Spis treści}
\input{thesis_table_of_content}


\begin{frame}
\begin{itemize}
\frametitle{Metoda badawcza}
\item Metoda intuicyjna - obecna w każdej metodzie badań naukowych. 
\item Metoda obserwacyjna
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Część teoretyczna}
\input{theory}

\section{Część praktyczna}
\input{practice}

\begin{frame}
\frametitle{Trudności w realizacji zadań pracy}

\begin{itemize}
\item ,,Problemy wieku młodzieńczego'' Windows 8 oraz Windows Runtime.
\item Brak ,,dojrzałych'' bibliotek dla platformy Windows Runtime.
\item Ograniczenia sprzętowe.
\item Brak czasu
\item Brak literatury
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Bibliografia} 
\begin{itemize}
\item Code Complete 
\item Patterns of Enterprise Application Architecture
\item \href{http://msdn.microsoft.com/en-us/windows/apps/}{MSDN -- Windows Store apps}
\item \href{http://www.charlespetzold.com/blog/2013/01/Programming-Windows-6th-Edition-Final-Ebook-Now-Available.html}{Programming Windows 6th Edition -- Charles Petzold}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Harmonogram} 
\begin{itemize}

\item 02.13 – 05.13 Zapoznanie się z literaturą i technologiami
\item 06.13 – 09.13 Implementacja aplikacji, testy
\item 10.13 – 12.13 Opis części teoretycznej i praktycznej
\item 01.14 Ostatnie poprawki pracy

\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Dziękuje za uwagę...}
Pytania?

\end{frame}
\end{document}
